憨乜鳩野 係咪唔識寫個「戇」字

憨

音節: ham1

戇

音節: ngong6

點解而家咁多人分唔清依兩隻字

台灣人online game用個憨字係多數用黎叫人做 「喜憨兒」

我地香港人用個戇字，多數就用作戇居、戇鳩、戇豆先生
點解而家咁撚多人寫憨鳩 音又唔啱 憨乜撚野憨

戇

放大啲比大家睇真啲隻字

小學無學過「戇直」依個詞語咩

仲有「抄」「炒」
「抵」「低」「底」
成撚日見到d人講低死就想屌爆佢

個憨字根本就唔同個戇字
讀音同意思都完全唔同

唔明點解班傻仔話啱

普教中遺害？
唔知普通話點讀

不過廣東話就一定可以分得好清楚

( Show Blocked User - 愛你一萬年 )

做乜鳩

班文盲其實唔識字可以去查下字典

唔識字就block人

條白癡仔掩耳盜鈴

( Show Blocked User - 黨指揮娼 )

( Show Blocked User - BIGDICKMAN )

小心俾人永久block

質數(quality)
低死
以解決(solved)
見到呢啲錯別字真係好想一巴車落打條友到

怕咩

而家糾正返啲戇鳩野都要比人永久block可見其質素低下
同依啲會員交流少佢一個唔少

依啲其實係咪用普通話拼音打字？

單眼佬睇野差d

少小
啲 尐

on

根本腥港人就唔尊重中文

中國語同粵語一樣都係讀音一樣，聲調唔同
打錯嗰啲都係文盲

真係唔明尐乜撚
提倡果個讀屎片

打on都好過打憨
起碼都叫音似

支持

因為唔識寫戅字所以我會用on

睇得出 特登放大隻字都打錯

戇

笑左出聲

好好笑

戇依個?

好似係

戇鳩

咪臭係，最憎戇鳩文盲

仲有趺同跌

呢到好多00後支那新移民中學雞好撚惡㗎

樓主你仆街了

仲有諗同唸
成日睇到都唔知佢地唸乜撚野

睇放大嘅戇字搞到我覺得隻字好奇怪

不嬲都打戇鳩

on9

X2

未見過樓主講個個字 亦沒見過有人用

樓主識埋啲乜野戇鳩仔

戇戅戅戇戇戅戇戇戅戅戇戇戅戇

憨囡仔

冇講咁深啦，連咗字都唔識打
仲成班死唔認錯

成日見發覺變法國都無人出聲

小學真係無印象學過
後黎學寫
先記得返小學學生字其實都幾慘情

岩同啱一樣唔啱音唔同意思，連登仔咪一樣接受到
講多都晒氣

真係介意啱錯字就唔會block肥絲啦

有陣時見到人留言 : 做咩鳩
心諗邊會有人講咩鳩 乜鳩就乜鳩啦 屌
你話 做咩 做乜 都可以互用 但係咩鳩真係

呢個唔關事，我唔係好識普通話都有時會打錯

口字邊呢啲歷史問題

學返肥絲咁講，既然而家都方便打返，咁有個更準確同更清楚表達意思既字，點解唔轉用？岩同啱一嚟唔啱音，二嚟意思都唔同，如果為咗所謂既歷史因素就指鹿為馬既話，咁你地又同啲一成不變既廢老有咩分別？

有乜好怕

咁都寫得錯 弱撚智讀寫障礙

戇居

連登大把 選擇性失明？

左咗起碼啱音

憨完全錯撚晒

屌法國既話班人又扮假膠架啦

音似呀嘛

憨同戇讀音完全唔同

憨讀做堪
乜撚野叫做堪鳩

你username

做乜撚野抄我username

當撚毻我五毛？

當撚左我五毛？

法國根本就係假膠

學到野

既

終於搵到你 終於可以block左你

仲有嗡同噏

所以咪話肥絲真係好重要

人地鍾意含鳩

(好似係

唸咒

應該係